日本新聞訪問女示威者

粗粗地翻譯咗成段新聞，若有錯請幫忙指正。

香港的示威參與者大抵分為2種。「和理非(和平，理性，非暴力)派」和「勇武(武力戰鬥)派」。出現在示威的最前線與警方發生激烈衝突的勇武派，也有不少是女性。

經熟人介紹，我們會見了一位勇武派的女性。在指定的會面場所等著的時候，我們亦對這位女性展開了很多的想像(妄想)，意外的是，出現在眼前的是個有著可愛的酒窩而且身體嬌小的女性。

Fate小姐，28歲，平日的工作為辦公室員工。她自己將英文有「宿命」的意思的fate，改為了自己的別名。

「這次區議會選舉是民主派的壓倒性勝利，這是否代表選舉也是一種有效的抗議手法？」

「選舉？」Fate小姐靜靜地笑了。「的確是很好的手法。但若民意(在政策上)不被反映就沒有任何意義。」

現在，是在保釋的當中。

11月17日夜晚，火光衝天的香港理工大學正門附近Fate戴著護目鏡和防毒護罩並手持盾牌在與警方對峙。

從警方的催淚彈和橡膠子彈之中保護負責投擲汽油彈的勇武派同伴們是她的任務。她試過被催淚彈的碎片擊中而受傷，亦試過橡膠子彈在自己的臉附近呼嘯而過。「這很明顯警察是瞄準著頭而射的，總而言之，這裡只是殺與被殺的戰場而已。」

11月17日深夜，警方將大學的周圍完全包圍，Fate無法逃脫而被拘捕了。

第一次上前線是6月12日反對逃犯條例修正案的遊行示威。Fate作為補給人員，將頭盔，護目鏡和雨傘運送給前線的那日，遭受到警方施放催淚彈的風暴
。年輕人們亦與其發生衝突並激烈地抵抗，導致了70人以上的傷者。

香港政府發表了將修正案的審議無限期延長是3日後。就算是在6月9日民陣發起的100萬人示威遊行，亦強行無視民意的政府終於屈服了。

「和理非派經常會判斷我們不同的抗議手法的好壞，但我們所做的已經不是示威，而是從中國手中爭取自由的戰鬥，甚至是戰爭。」
－－ 你不怕嗎？
「就算怕，我也要走上前線。如果我們怕的話政府只會更為高興。」
「多次上前線後，我已經做好了覺悟，如果我們不去戰鬥的話還有誰會去戰鬥？」

她平靜的微笑消失了。

與支持政府的父母冷戰，亦與和理非派的男朋友分了手。「這樣做是為了保護他，因為如果我被警察逮捕可能會因而連累他…」

問了她可否拍一張相，她用手將耳朵和頭髮掩蓋住並坐在了相機面前。

「對於我來說，我仍有必須要做的事。」

現在對她而言，在香港活著意義，就是這麼一回事。

手足

好偉大

多謝妳

同男朋友分手係因為怕自己俾人拉會連累到佢 港女真係世界第一好

有冇人翻譯日本人既回覆？佢地有咩睇法？

手足，你係一個好女仔，若果，將來贏咗嘅話，你有組織家庭，一定係個好老婆

香港男人垃撚報

老實講，我每次去砌都發覺剩番幾十人，根本實際上無人有覺悟，香港女仔真心慘，無男人可以承諾到d乜，亦保護唔到佢地

分化撚

多謝手足

手足，我以您為榮
但女仔真係要小心
始終體能唔夠就係唔夠 跑慢左一秒就係一秒
要量力而為

Fate GO

偶像

推

p

淨係譯最多like 2463like嗰個reply

「而家喺香港發生嘅事，可能就係若干年後喺沖繩又或者日本本土發生嘅事，而家日本啲政客礙於中國冇去發表啲聲明，如果唔想個孫又或者個仔嗰代要經歷呢啲嘢，係咪應該而家就出聲做啲野呢？」

睇完靠記憶譯返，大概係咁嘅意思

港女 no.1

好撚型

和理非派經常會判斷我們不同的抗議手法的好壞，但我們所做的已經不是示威，而是從中國手中爭取自由的戰鬥，甚至是戰爭

希望和理非都可以有依個心態

型到

我黎了!!!!!!!!

128 死線 129大三罷 同我推上去熱門

唔通要佢日日擔心咩

堅持住啊

沖繩又唔會咁，甚至連巴塞，蘇格蘭都唔係，因為沖繩唔係經濟重鎮

但係咪d南海個頭
有爭議個d地方？

利申唔識地理

好撚偉大

up

如果你睇到呢個POST..
只想講一句...
煲底之約...除罩相認...
加油...請保持低調

尖角諸島（釣魚台）上面

「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

性別分化和平時期就有啲效果啫
而家打緊仗冇人會理你㗎啦
諗過第二招啦柒頭

性別都想分化
食屎啦

上水果次個女仔差啲俾恐怖份子成功擄走

義氣絲

絲打
姐姐我愛你
你值得更好的人愛

「和理非派經常會判斷我們不同的抗議手法的好壞，但我們所做的已經不是示威，而是從中國手中爭取自由的戰鬥，甚至是戰爭。」

要好好感謝勇武不同和理非割蓆，真的

個次上水d花生撚真係on99, 仲企係橋上面

其實佢男友點忍心同佢分手
咁好嘅女仔咁為人著想嘅女仔
佢男友點解要放棄佢？
點解唔一齊共同承擔同互相扶持？
就算係女方提出都唔應該接受
除非係感情變了質
愛得對方就唔應該話怕連累
而家條路得返佢自己承受 有d心酸
btw如果絲打有幸見到呢度留言
請你要萬事小心 保重自己 安全至上

一定要贏 贏左同返男朋友復合!!

咁香港男仔又唔係美國隊長
只係普通人 普通人又可以做得d咩
能力有限 連自保都唔得 仲點保護人

多謝每一位

香港人真係好厲害
係呢個現代，擴張土地呢件事究竟仲有幾重要既意義？
唔去聯繫人民，盲目地擴張領土，只會令到更多不安同問題纏身，最後就要用更多多餘既力量去解決
到最後，只會成為國際敵人，甚至係恐怖分子既攻擊對象

人類係咪聰明小小都唔得啊！

2。
赤手空拳面對住現代兵器，就好似以卯擊石，但係世界都係改變過來。（列出了幾個例子），強權勢力都因為大多數既民意而被打倒了

但係，想要革命成功，想要和平地進行，想要建立一個新政權，就需要一個大台。但問題係做得大台，就有機會成為對象被攻擊，呢個先係重點

香港既抗爭，而家先係岩岩開始

識小小，希望無錯

女人講既野你都信

Agger

不論男女手足，都要小心！

Pish

港女不嬲世界第一

為咗唔連累男朋友而同佢分手
手足你一定係個好女仔

沖繩係第一島鏈入邊，相對接近台灣既一個point，對於美軍防守共軍好有戰略意義
推薦閱讀：第一島鏈系列（一）：守護和平之島——觀光、反戰與美軍基地共存的沖繩
沖繩歷代既外交關係係好有趣的

咁撚瘦
好心做下運動啦 呢啲冇得扮勇武架

睇留言幾感動 好多都有好好既分析 真係好高汁 仲要成500個。。日本好多人都好支持
同香港Yahoo一堆垃圾留言差天共地

港女世界第一

睇到眼濕濕

感動

唉，真係見到好多pair因為做勇武而分手

大把前線巴絲都細粒架啦

You are not alone

好型

勇武唔同香港人割

我愛女手足

Fate小姐，28歲，平日的工作為辦公室員工。她自己將英文有「宿命」的意思的fate，改為了自己的別名

中二病

唉女仔上前線真係要小心

洋蔥

On9改咩名關你撚事咩
咁改王立強好唔好？

呢啲就喺香港人性的光輝

❤️❤️

多謝樓主嘅翻譯

的確係世界第一

記得沙田有個女仔畀幾個防暴撳低咗
之後有個男仔一個人番轉頭救人畀防暴撳低埋
之後先知道係情侶

唔通信你個日日係冷氣房打飛機既社會垃圾咩
剩係識上網鬧女人

中六合彩頭獎嘅運氣都不足以娶到前線絲

呢個水炮車算吧喇。唔知近排有無update 呢

唉，我地和理飛真係垃圾撚，真係冇資格搞分化，btw真多謝手足

手足唔係condom

你係鄺仔？

但只有勇武派男仔先配得上佢

28歲... 如果告得入出返嚟差唔多高齡產婦
呢個年紀應該就嚟嫁人同男朋友拉埋天窗
絲打加油 我哋唔會放棄

連女仔都咁勇..

堅武不屈，中華兒女

女仔都可以勇到咁 多謝你

一切小心

叫佢地班90後玩少啲抖音啦

721 85 811 831 101 1111

中華兒女難聽過粗口

港女

假到 分手都要美化自己

分化夠未呀
屌你老母你條撚樣食屎啦屌你老母

我愛港女

正評俾翻譯，篇文都頗長

留名

沖繩俾中國滲透梗，有危機意識係應該

呢條女不得了啊
成日換畫
本民前又有黑警又有

My HERO!

nono！

其實...好明顯係條女唔要條仔...佢講就咁講姐

8號死線 9號升級
12.9 黎明行動再次啟動
聖誕快樂

擺明係條女主動放棄條仔
係我都搵個志同道合既勇武男友啦

男朋友唔係咁就放佢走下話
係男人就保護佢啦

男人唔夠勇武 點保護女朋友

有諗過呢個問題
如果係咁 就唔係條仔問題啦
之但係個女仔都已經28歲 唔係細
呢個年紀唔係話搵就搵
成年人思維唔係細路女嘅思維E.G.今生只嫁前線巴(希望咁講唔會得罪巴絲)
我相信傾向係真係唔想連累條仔

有個日本網民評論：
「我唔會100%同情香港。中國咩料到你地一早又唔係唔知，但仍然（喺回歸時）選擇相信呢個毫無信用嘅國家，你地香港人都有責任」

我覺得有啲道理，我諗咗廿年諗爆頭都諗唔通點解當時嘅大人會咁順攤將香港雙手斷送俾中國。明知道咩基本法、五十年不變、中英聯合聲明都只係一場笑話。假如呢場運動發生喺30年前，假如我地老豆老母當年願意為我地行出嚟，香港或者仲有得救。

手足要平平安安

與支持政府的父母冷戰，亦與和理非派的男朋友分了手。
感覺到好多人因為呢場運動放棄左好多 亦睇清左好多人

推爆佢

沖繩（琉球）自古以黎都係中國不可分割的一部份
去到清朝都係中國既藩屬國
利伸：中史剩係讀到中三

真係好

手足 煲底見啦

屌中國不可分割的一部份

一點也不能少

S

睇完真係想喊

好女仔

咁弱小都企最前，放低個鍵盤啦傻鳩

一打接實唔使找

依家陳浩天

佢地大中華膠
加上自私

問題係當初選擇相信既人
同而家d後生係兩堆人黎

你個傻鳩冇cam影住我未放低喎
你都未放低啦周圍吠

g

佢比起好多人更高大高尚

我認同手足呢方面意識仲係有啲薄弱
但我地要做既係增強互助意識
而唔係將個茅頭指向其他手足
blame the victims

三姓家奴
食盡黃藍陣營

有冇諗過今日企出嚟抗爭嗰班好大部分都唔係當日選擇相信嗰班
再者當年係我哋香港自決回歸嘅咩

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

一早block左呢條一兒毛

點解你會首先覺得係男唔要佢
就咁大好多機會佢唔要男
你拍過拖就知女人決定左既野
你講咩做咩都冇用

呢個港女好似幾正

我明女人嘅絕情可以好絕
不過你睇返嗰絲打嘅背景
28歲唔係細個又上前線 風險好大
佢大可以打份工輕輕鬆鬆等嫁人但佢無
我信佢係怕連累男友而分開
從呢個角度我只係覺得條仔唔應該接受
當然內在唔會知佢哋分手真正原因
可能真係嫌男友唔勇武啦
咁就真係唔關個男仔事啦